新機制吸聯招學生 六科36分 通過面試 穩入港大醫科

2018年11月04日

新機制吸聯招學生
六科36分 通過面試 穩入港大醫科

港大昨舉行本科入學資訊日，全日錄得10.3萬人次破紀錄。陳海威攝

【本報訊】香港大學內外全科醫學士今年經聯招取錄的文憑試考生不足學額的一半，醫學院院長梁卓偉被指違反早年最少取錄75%聯招學生的承諾。醫學院宣佈新收生機制，考生只要通過面試，並在最佳六科考到36分將「穩入」。梁卓偉強調今年實有「派足」學額予聯招學生，但最終結果非他可控制，又稱自己「一言九鼎」，拒收回取錄75%聯招學生的承諾。

記者：周婷

梁卓偉解釋，自2013年以來，港大醫科一直將總學額中最少8成，推算即約190個學額派給聯招學生，但最終經聯招派位後，今年只有不足120人經聯招入讀，佔總學額不足5成。梁卓偉多次強調，大學只知道考生是否將醫科放在第一組別志願（Band A），但不清楚具體排序，而今年出現了「不可控制因素」，令最終取錄的聯招考生大跌。

港大醫學院長梁卓偉

來年學額增至265個

梁卓偉指，由於經聯招入讀的考生減少，才將其餘學額取錄非聯招學生，包括應考IB、GCEAL的學生。對於「派足」學額、經聯招入學人數卻不達預期，梁卓偉稱不想猜測及糾纏原因，例如相關考生是否在最後關頭將其他本地院校的醫科放在更高志願，或者決定赴海外升學，但他堅稱自己並無高估港大醫學院的吸引力。

港大內外全科醫學士來年增加30個學額，由今年的235增至265。為增加有能力、有興趣的考生信心，醫學院昨宣佈新收生機制，所有通過面試、最終在文憑試最佳六科考到36分的考生，可保證「穩入」醫科，梁卓偉指面試於來年6月4日至6日舉行，6月28日將在網上「放榜」，面試結果屬「滿意」的考生如考到36分，將必獲取錄。梁卓偉承認，最終收生結果仍然視乎考生選科排序、個人選擇，無法完全保證來年一定能經聯招取錄逾75%醫科生，但醫學院願承擔此收生風險。他又堅持不會收回取錄75%聯招學生的言論，「一言九鼎，對得住自己良心，對得住考生，點解要收返（言論）呢？」

有興趣入讀醫科的應屆文憑試考生方同學認為，新收生機制有助令考生更安心，較容易估算入讀機會，他坦言有信心在最佳六科考到36分或以上，但直言不會因此「更想入港大」，最終會視乎不同院校的課程內容來選擇。

另外，港大引入新的聯招計分方法，在文憑試科目考到5、5*及5**級，相關科目將獲得加分，適用於港大絕大部份科系。不過，醫學院轄下內外全科醫學士、生物醫學學士、藥劑學學士暫不會採用新方法，梁卓偉解釋，內外全科醫學士剛剛宣佈新收生機制，而生物醫學、藥劑學收生對象多跟醫學士重叠，為免考生混淆故暫不採用。

下一則
下一則
新制考獲5級以上有分加

計咗m2岩岩好夠入

6科16得唔得

36 分 愈黎愈兒戲

過多十年 有手有腳都讀到 好似地產同保險牌咁 大家都係醫科生

hku好多都唔計m2架屌.....
我都想入

差2分入到medic

原來我同medic 只有幾分之差

一大自己想維持收生分數 但係今年班考生平均水平低左 所以先收IB/GCE班有錢仔

本身DSE 真係淺到無得再淺 而家你同我講一科爆分既都無 都可以穩入醫

新計分方法好似不適用於medic, pharm, dbs

想問咩叫「不可控制因素」

原來你係hku

禾就嚟系一大HSU學生
你地班hku點刀吾夠禾地勁

除咗刷排名，收分都有得刷

如果唔係pharm今年點會收少左一半但收生分數又冇點跌

又或者某啲U 好興無weighting ,無set 語文/專科min,純睇best 5

best 5 12

入到都有人讀唔掂, 轉系或repeat

History 同maths淺過ib

LM睇走數